\newpage\section*{Aufgabe 10.2:}
	\subsection*{a)}
		Als Grundmenge betrachten wir hier die Menge aller While-Programme also $WP = \{ P \mid P \text{ ist While-Programm}\}$. Somit können wir unser Problem definieren als:
		\[ MWP = \{ P \in WP \mid \forall i,j \in \mathbb{N} (i \geq j \Rightarrow |P|_1 (i) \geq |P|_1 (j)) \text{ oder } \forall i,j \in \mathbb{N} (i \geq j \Rightarrow |P|_1 (i) \leq |P|_1 (j))\} \]
		
		\noindent\textit{Behauptung:} $MWP$ ist unentscheidbar.
		\begin{proof} Beweis durch Widerspruch. Wir nehmen also an $MWP \subseteq WP$ ist entscheidbar. \\
			Nun betrachten wir die Mengen 
			\begin{align*} 
				MTM &= \{ code(t) \mid t \text{ ist TM und } T(t) \text{ ist monoton} \} \\
				BMF &= \{ T(t) \mid t \in MTM\} 
			\end{align*}
			. Nun haben wir in der Vorlesung bei §6.4 gesehen, dass wir jede TM durch ein While-Programm darstellen können. Weiterhin ist die dort beschriebene Umformung berechenbar, da die Elemente jeder TM endlich sind und somit immer nur endlich viele Schritte zur Umformung benötigt werden. Somit gilt also:
			\[ MTM \preceq MWP \]
			Hieraus folgt $MTM$ entscheidbar. Allerdings stellt nun $MTM$ ja aber die Menge aller Kodierungen für TMs, die monotone Funktionen berechnen dar. Weiterhin gilt $BMF \neq \varnothing$ (,da z.B: $f(x) = x$ klar berechenbar und monoton) und $BMF \neq \mathcal{R}$ (,da z.B: $f(x) = x^3 - 2x + 2$ klar berechenbar und nicht monoton).  \\
			\Lightning (zum Satz von Rice, da $MTM = \mathcal{C}(BMF)$)
 		\end{proof}
		
	\subsection*{b)}
		\textit{Behauptung:} $H'$ ist unentscheidbar.
		\begin{proof} Beweis durch Widerspruch. Wir nehmen also an, dass $H'$ entscheidbar ist. \\
			Dann ex. eine det. TM $M$, die die charakteristiche Funktion $\mathcal{X}_{H'}$ darstellt. Sei $P$ ein äquivalentes While-Programm. Das folgende Programm $P'$:
			\begin{align*}
				& P; \\
				& \textbf{IF(} x_1 \neq 0 \textbf{) \{}\text{...Endlosschleife...}\textbf{\}} \\
				& \textbf{ELSE \{} x_1 = 1 \textbf{\}}
			\end{align*}
			berechnet dann:
			\begin{equation*}
				\rho_{\negProblem{H'}}(w) = 
				\begin{cases*}
					1				& falls $\mathcal{X}_{H'}(w) = 0$ \\
					\text{undef} 	& sonst
				\end{cases*} \forall w \in \{0,1\}^*
			\end{equation*}
			Sei $M'$ eine äquivalente TM. Nun betrachten wir die Eingabe $w' = code(M')$
			\begin{align*}
				M' = decode(w') \text{ hält auf } flip(w') & \Leftrightarrow \rho_{\negProblem{H'}}(w') = 1 \\
				& \Leftrightarrow \mathcal{X}_{H'}(w') = 0 \\
				& \Leftrightarrow w' \not\in H' \\
				& \Leftrightarrow decode(w') \text{ hält auf } flip(w') \text{ nicht. \Lightning} \\
				%& \Leftrightarrow \rho_{\negProblem{H'}}(flip(w')) \text{ undefiniert} \\
				%& \Leftrightarrow \mathcal{X}_{H'}(flip(w')) = 1 \\
				%& \Leftrightarrow flip(w') \in H' \\
				%& \Leftrightarrow decode(flip(w')) \text{ hält auf } flip(flip(w')) = w' 
			\end{align*}
		\end{proof}
	

		
		
		
		
		
		
		
		
		
		
		
		
		
		
		
		
		
		
		
		
		